{"eventId": "4395", "feed": "rss-content", "date": "2013-02-27T19:26:34.416000", "BasisEnrichment": {"nounPhrases": [{"expr": "\u0093 Scioli", "offset": "0:2"}, {"expr": "la reserva del puerto de Mar del Plata", "offset": "4:12"}, {"expr": "Greenpeace", "offset": "14:15"}, {"expr": "Gobernador", "offset": "17:18"}, {"expr": "Un manifestante de Greenpeace", "offset": "18:22"}, {"expr": "oficiales policiales", "offset": "25:27"}, {"expr": "el acto", "offset": "28:30"}, {"expr": "la Fragata", "offset": "33:35"}, {"expr": "ONG", "offset": "39:40"}, {"expr": "la consigna del reclamo", "offset": "41:45"}, {"expr": "Daniel Scioli", "offset": "50:52"}, {"expr": "su apoyo", "offset": "53:55"}, {"expr": "la Reserva del Puerto marplatense", "offset": "58:63"}, {"expr": "esta agencia", "offset": "69:71"}, {"expr": "un proyecto de la senadora provincial Cristina", "offset": "76:83"}, {"expr": "Rado", "offset": "84:85"}, {"expr": "comisiones", "offset": "88:89"}, {"expr": "un incidente menor", "offset": "91:94"}, {"expr": "el acto del mi\u00e9rcoles", "offset": "95:99"}, {"expr": "un activista", "offset": "101:103"}, {"expr": "las vallas de contenci\u00f3n dispuestas", "offset": "106:111"}, {"expr": "motivos de sociedad", "offset": "112:115"}, {"expr": "la Polic\u00eda", "offset": "116:118"}, {"expr": "lo", "offset": "118:119"}, {"expr": "un suceso", "offset": "121:123"}, {"expr": "el entorno presidencial", "offset": "125:128"}, {"expr": "nadie", "offset": "128:129"}, {"expr": "Esta persona", "offset": "132:134"}, {"expr": "un cartel", "offset": "135:137"}, {"expr": "la Casa Rosada", "offset": "142:145"}, {"expr": "calle 6", "offset": "146:148"}, {"expr": "mensaje directo", "offset": "150:152"}, {"expr": "Daniel Scioli", "offset": "153:155"}, {"expr": "Scioli", "offset": "157:158"}, {"expr": "la reserva del puerto", "offset": "160:164"}, {"expr": "la pancarta", "offset": "167:169"}, {"expr": "el hombre", "offset": "171:173"}, {"expr": "la agrupaci\u00f3n Greenpeace", "offset": "176:179"}, {"expr": "Manifestantes de esa entidad", "offset": "180:184"}, {"expr": "urgente sanci\u00f3n del proyecto de ley", "offset": "187:193"}, {"expr": "la Reserva del Puerto del Mar del Plata", "offset": "197:205"}, {"expr": "la Organizaci\u00f3n", "offset": "209:211"}, {"expr": "Este proyecto", "offset": "215:217"}, {"expr": "la senadora provincial del Frente", "offset": "220:225"}, {"expr": "la Victoria", "offset": "226:228"}, {"expr": "Cristina", "offset": "229:230"}, {"expr": "Rado", "offset": "231:232"}, {"expr": "la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente del Senado", "offset": "237:244"}, {"expr": "el mes de noviembre del 2012", "offset": "245:251"}, {"expr": "Buenos Aires", "offset": "255:257"}, {"expr": "Greenpeace", "offset": "260:261"}, {"expr": "los motivos de las exigencias", "offset": "264:269"}, {"expr": "La Reserva del Puerto del Mar del Plata", "offset": "271:279"}, {"expr": "peligro", "offset": "281:282"}, {"expr": "Los camiones", "offset": "283:285"}, {"expr": "la laguna", "offset": "287:289"}, {"expr": "escombros", "offset": "290:291"}, {"expr": "la vegetaci\u00f3n", "offset": "293:295"}, {"expr": "la fauna natural", "offset": "296:299"}, {"expr": "su trabajo", "offset": "300:302"}, {"expr": "el proyecto de ley", "offset": "303:307"}, {"expr": "este motivo", "offset": "320:322"}, {"expr": "las comisiones", "offset": "327:329"}, {"expr": "el proyecto", "offset": "333:335"}, {"expr": "el Senado", "offset": "336:338"}, {"expr": "receso", "offset": "340:341"}, {"expr": "Scioli", "offset": "344:345"}, {"expr": "su apoyo", "offset": "346:348"}, {"expr": "la Reserva del Puerto", "offset": "351:355"}, {"expr": "Pedro Figueroa", "offset": "360:362"}, {"expr": "Grupo", "offset": "364:365"}, {"expr": "Greenpeace", "offset": "368:369"}, {"expr": "la ciudad balnearia del Mar del Plata", "offset": "370:377"}, {"expr": "Los ambientalistas", "offset": "379:381"}, {"expr": "la aprobaci\u00f3n del proyecto de ley", "offset": "383:389"}, {"expr": "la", "offset": "390:391"}, {"expr": "este proyecto", "offset": "395:397"}, {"expr": "le", "offset": "398:399"}, {"expr": "varias comisiones del Senado de Buenos Aires", "offset": "402:409"}, {"expr": "fuerza de ley", "offset": "414:417"}, {"expr": "Un comunicado de Greenpeace entero", "offset": "421:426"}, {"expr": "Mar del Plata", "offset": "427:430"}, {"expr": "9 de enero de 2013", "offset": "431:436"}, {"expr": "Activistas de Greenpeace", "offset": "437:440"}, {"expr": "el acto de bienvenida", "offset": "442:446"}, {"expr": "la Fragata Libertad", "offset": "447:450"}, {"expr": "carteles", "offset": "451:452"}, {"expr": "la leyenda", "offset": "453:455"}, {"expr": "Scioli", "offset": "456:457"}, {"expr": "Salv\u00e1", "offset": "458:459"}, {"expr": "la", "offset": "459:460"}, {"expr": "Puerto", "offset": "462:463"}, {"expr": "la seguridad del lugar", "offset": "469:473"}, {"expr": "Los ambientalistas", "offset": "474:476"}, {"expr": "Gobernador Daniel Scioli", "offset": "478:481"}, {"expr": "los senadores del Frente", "offset": "484:488"}, {"expr": "la Victoria", "offset": "489:491"}, {"expr": "la urgente sanci\u00f3n del proyecto de ley", "offset": "493:500"}, {"expr": "le", "offset": "501:502"}, {"expr": "car\u00e1cter Provincial", "offset": "503:505"}, {"expr": "la Reserva del Puerto de Mar del Plata", "offset": "506:514"}, {"expr": "Este proyecto", "offset": "515:517"}, {"expr": "la Senadora Cristina", "offset": "520:523"}, {"expr": "Rado perteneciente", "offset": "524:526"}, {"expr": "bloque oficialista", "offset": "527:529"}, {"expr": "la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente del Senado", "offset": "534:541"}, {"expr": "el mes de noviembre de 2012", "offset": "542:548"}, {"expr": "La Reserva del Puerto de Mar del Plata", "offset": "550:558"}, {"expr": "peligro", "offset": "560:561"}, {"expr": "Los camiones", "offset": "562:564"}, {"expr": "la laguna", "offset": "566:568"}, {"expr": "escombros", "offset": "569:570"}, {"expr": "la vegetaci\u00f3n", "offset": "572:574"}, {"expr": "la fauna natural", "offset": "575:578"}, {"expr": "su trabajo", "offset": "579:581"}, {"expr": "el proyecto de ley", "offset": "582:586"}, {"expr": "este motivo", "offset": "595:597"}, {"expr": "las comisiones", "offset": "602:604"}, {"expr": "el proyecto", "offset": "608:610"}, {"expr": "el Senado", "offset": "611:613"}, {"expr": "receso", "offset": "615:616"}, {"expr": "Scioli", "offset": "619:620"}, {"expr": "su apoyo", "offset": "621:623"}, {"expr": "la Reserva del Puerto", "offset": "626:630"}, {"expr": "Pedro Figueroa del Grupo", "offset": "634:638"}, {"expr": "Greenpeace", "offset": "641:642"}, {"expr": "Mar del Plata", "offset": "643:646"}, {"expr": "Figueroa", "offset": "649:650"}, {"expr": "la dura agresi\u00f3n", "offset": "651:654"}, {"expr": "sus compa\u00f1eros", "offset": "655:657"}, {"expr": "La Reserva", "offset": "658:660"}, {"expr": "un ambiente", "offset": "661:663"}, {"expr": "caracter\u00edsticas \u00fanicas", "offset": "664:666"}, {"expr": "Mar del Plata", "offset": "667:670"}, {"expr": "espacio de amortiguaci\u00f3n", "offset": "673:676"}, {"expr": "zonas industriales", "offset": "677:679"}, {"expr": "la misma", "offset": "685:687"}, {"expr": "diferentes ecosistemas", "offset": "690:692"}, {"expr": "playas , lagunas y pastizales", "offset": "697:702"}, {"expr": "Este complejo", "offset": "703:705"}, {"expr": "un \u00e1rea peque\u00f1a", "offset": "706:709"}, {"expr": "alrededor de 50 hect\u00e1reas", "offset": "710:714"}, {"expr": "una elevad\u00edsima biodiversidad", "offset": "717:720"}, {"expr": "elementos flor\u00edsticos y faun\u00edsticos", "offset": "722:726"}, {"expr": "peligro de extinci\u00f3n", "offset": "727:730"}, {"expr": "m\u00e1s de 170 especies de vegetales", "offset": "734:740"}, {"expr": "m\u00e1s de 150 especies de aves", "offset": "741:747"}, {"expr": "el 79", "offset": "749:751"}, {"expr": "la avifauna del Partido de General Pueyrred\u00f3n", "offset": "753:760"}, {"expr": "el 50", "offset": "761:763"}, {"expr": "mam\u00edferos", "offset": "765:766"}, {"expr": "el 70", "offset": "767:769"}, {"expr": "los peces de agua dulce", "offset": "771:776"}, {"expr": "el 50", "offset": "777:779"}, {"expr": "los anfibios", "offset": "781:783"}, {"expr": "el 27", "offset": "784:786"}, {"expr": "los reptiles", "offset": "788:790"}, {"expr": "una serie de importantes servicios ambientales", "offset": "794:800"}, {"expr": "refugio de biodiversidad", "offset": "803:806"}, {"expr": "fijaci\u00f3n de di\u00f3xido de carbono", "offset": "807:812"}, {"expr": "producci\u00f3n de ox\u00edgeno y purificaci\u00f3n de agua", "offset": "813:820"}, {"expr": "el gran valor ecol\u00f3gico", "offset": "822:826"}, {"expr": "la Reserva del Puerto", "offset": "832:836"}, {"expr": "los ambientalistas", "offset": "837:839"}, {"expr": "la aprobaci\u00f3n del proyecto de ley", "offset": "841:847"}, {"expr": "la", "offset": "848:849"}, {"expr": "este proyecto", "offset": "853:855"}, {"expr": "le", "offset": "856:857"}, {"expr": "varias comisiones del Senado de Buenos Aires", "offset": "860:867"}, {"expr": "fuerza de ley", "offset": "872:875"}, {"expr": "10", "offset": "876:877"}, {"expr": "01", "offset": "878:879"}, {"expr": "2013", "offset": "880:881"}], "language": "Spanish", "errorMessage": null, "enrichmentProcess": "RLP Java API v7.6.0", "tokens": [{"lemma": "\u0093", "POS": "PROP", "value": "\u0093"}, {"lemma": "Scioli", "POS": "PROP", "value": "Scioli"}, {"lemma": ":", "POS": "PUNCT", "value": ":"}, {"lemma": "salv\u00e1", "POS": "ADV", "value": "salv\u00e1"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "la"}, {"lemma": "reserva", "POS": "NOUNSG", "value": "reserva"}, {"lemma": "de el", "POS": "PREPDET", "value": "del"}, {"lemma": "puerto", "POS": "NOUNSG", "value": "puerto"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "mar", "POS": "NOUNSG", "value": "Mar"}, {"lemma": "de el", "POS": "PREPDET", "value": "del"}, {"lemma": "plata", "POS": "NOUNSG", "value": "Plata"}, {"lemma": "\u0094", "POS": "ADV", "value": "\u0094"}, {"lemma": ",", "POS": "CM", "value": ","}, {"lemma": "Greenpeace", "POS": "PROP", "value": "Greenpeace"}, {"lemma": "pedir", "POS": "VERBFIN", "value": "pide"}, {"lemma": "a el", "POS": "PREPDET", "value": "al"}, {"lemma": "gobernador", "POS": "NOUNSG", "value": "Gobernador"}, {"lemma": "un", "POS": "DETQUANTSG", "value": "Un"}, {"lemma": "manifestante", "POS": "NOUNSG", "value": "manifestante"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "Greenpeace", "POS": "PROP", "value": "Greenpeace"}, {"lemma": "ser", "POS": "AUX", "value": "fue"}, {"lemma": "bloquear", "POS": "PAPSG", "value": "bloqueado"}, {"lemma": "por", "POS": "PREP", "value": "por"}, {"lemma": "oficial", "POS": "NOUNPL", "value": "oficiales"}, {"lemma": "policial", "POS": "ADJPL", "value": "policiales"}, {"lemma": "durante", "POS": "PREP", "value": "durante"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "el"}, {"lemma": "acto", "POS": "NOUNSG", "value": "acto"}, {"lemma": "para", "POS": "PREP", "value": "para"}, {"lemma": "recibir", "POS": "VERBINF", "value": "recibir"}, {"lemma": "a", "POS": "PREP", "value": "a"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "la"}, {"lemma": "fragata", "POS": "NOUNSG", "value": "Fragata"}, {"lemma": ",", "POS": "CM", "value": ","}, {"lemma": "pero", "POS": "CONJ", "value": "pero"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "la"}, {"lemma": "conocer", "POS": "PAPSG", "value": "conocida"}, {"lemma": "ONG", "POS": "PROP", "value": "ONG"}, {"lemma": "difundir", "POS": "VERBFIN", "value": "difunde"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "la"}, {"lemma": "consigna", "POS": "NOUNSG", "value": "consigna"}, {"lemma": "de el", "POS": "PREPDET", "value": "del"}, {"lemma": "reclamo", "POS": "NOUNSG", "value": "reclamo"}, {"lemma": ".", "POS": "SENT", "value": "."}, {"lemma": "\u201c", "POS": "PUNCT", "value": "\u201c"}, {"lemma": "ser", "POS": "AUX", "value": "Es"}, {"lemma": "importante", "POS": "ADJSG", "value": "importante"}, {"lemma": "que", "POS": "QUE", "value": "que"}, {"lemma": "Daniel", "POS": "PROP", "value": "Daniel"}, {"lemma": "Scioli", "POS": "PROP", "value": "Scioli"}, {"lemma": "manifestar", "POS": "VERBFIN", "value": "manifieste"}, {"lemma": "\u00e9l", "POS": "DETSG", "value": "su"}, {"lemma": "apoyo", "POS": "NOUNSG", "value": "apoyo"}, {"lemma": "p\u00fablico", "POS": "ADV", "value": "p\u00fablicamente"}, {"lemma": "para", "POS": "PREP", "value": "para"}, {"lemma": "que", "POS": "QUE", "value": "que"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "la"}, {"lemma": "reserva", "POS": "NOUNSG", "value": "Reserva"}, {"lemma": "de el", "POS": "PREPDET", "value": "del"}, {"lemma": "Puerto", "POS": "PROP", "value": "Puerto"}, {"lemma": "marplatense", "POS": "NOUN", "value": "marplatense"}, {"lemma": "ser", "POS": "AUX", "value": "sea"}, {"lemma": "proteger", "POS": "PAPSG", "value": "protegida"}, {"lemma": "\u201d", "POS": "PUNCT", "value": "\u201d"}, {"lemma": ",", "POS": "CM", "value": ","}, {"lemma": "explicar", "POS": "VERBFIN", "value": "explicaron"}, {"lemma": "a", "POS": "PREP", "value": "a"}, {"lemma": "este", "POS": "DETSG", "value": "esta"}, {"lemma": "agencia", "POS": "NOUNSG", "value": "agencia"}, {"lemma": ".", "POS": "SENT", "value": "."}, {"lemma": "pedir", "POS": "VERBFIN", "value": "Piden"}, {"lemma": "que", "POS": "QUE", "value": "que"}, {"lemma": "ser", "POS": "AUX", "value": "sea"}, {"lemma": "tratar", "POS": "PAPSG", "value": "tratado"}, {"lemma": "un", "POS": "DETQUANTSG", "value": "un"}, {"lemma": "proyecto", "POS": "NOUNSG", "value": "proyecto"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "la"}, {"lemma": "senador", "POS": "NOUNSG", "value": "senadora"}, {"lemma": "provincial", "POS": "ADJSG", "value": "provincial"}, {"lemma": "Cristina", "POS": "PROP", "value": "Cristina"}, {"lemma": "dar", "POS": "VERBFIN", "value": "Di"}, {"lemma": "Rado", "POS": "PROP", "value": "Rado"}, {"lemma": ",", "POS": "CM", "value": ","}, {"lemma": "varar", "POS": "PAPSG", "value": "varado"}, {"lemma": "en", "POS": "PREP", "value": "en"}, {"lemma": "comisi\u00f3n", "POS": "NOUNPL", "value": "comisiones"}, {"lemma": ".", "POS": "SENT", "value": "."}, {"lemma": "haber", "POS": "HAB", "value": "Hubo"}, {"lemma": "un", "POS": "DETQUANTSG", "value": "un"}, {"lemma": "incidente", "POS": "NOUNSG", "value": "incidente"}, {"lemma": "menor", "POS": "ADJSG", "value": "menor"}, {"lemma": "en", "POS": "PREP", "value": "en"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "el"}, {"lemma": "acto", "POS": "NOUNSG", "value": "acto"}, {"lemma": "de el", "POS": "PREPDET", "value": "del"}, {"lemma": "mi\u00e9rcoles", "POS": "NOUN", "value": "mi\u00e9rcoles"}, {"lemma": ",", "POS": "CM", "value": ","}, {"lemma": "cuando", "POS": "CONADV", "value": "cuando"}, {"lemma": "un", "POS": "DETQUANTSG", "value": "un"}, {"lemma": "activista", "POS": "NOUNSG", "value": "activista"}, {"lemma": "tratar", "POS": "VERBFIN", "value": "trat\u00f3"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "saltar", "POS": "VERBINF", "value": "saltar"}, {"lemma": "el", "POS": "DETPL", "value": "las"}, {"lemma": "valla", "POS": "NOUNPL", "value": "vallas"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "contenci\u00f3n", "POS": "NOUNSG", "value": "contenci\u00f3n"}, {"lemma": "disponer", "POS": "PAPPL", "value": "dispuestas"}, {"lemma": "por", "POS": "PREP", "value": "por"}, {"lemma": "motivo", "POS": "NOUNPL", "value": "motivos"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "sociedad", "POS": "NOUNSG", "value": "sociedad"}, {"lemma": "y", "POS": "CONJ", "value": "y"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "la"}, {"lemma": "polic\u00eda", "POS": "NOUNSG", "value": "Polic\u00eda"}, {"lemma": "\u00e9l", "POS": "PRONCLIT", "value": "lo"}, {"lemma": "detener", "POS": "VERBFIN", "value": "detuvo"}, {"lemma": ",", "POS": "CM", "value": ","}, {"lemma": "un", "POS": "DETQUANTSG", "value": "un"}, {"lemma": "suceso", "POS": "NOUNSG", "value": "suceso"}, {"lemma": "que", "POS": "QUE", "value": "que"}, {"lemma": "en", "POS": "PREP", "value": "en"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "el"}, {"lemma": "entorno", "POS": "NOUNSG", "value": "entorno"}, {"lemma": "presidencial", "POS": "ADJSG", "value": "presidencial"}, {"lemma": "nadie", "POS": "PRON", "value": "nadie"}, {"lemma": "parecer", "POS": "VERBFIN", "value": "pareci\u00f3"}, {"lemma": "advertir", "POS": "VERBINF", "value": "advertir"}, {"lemma": ".", "POS": "SENT", "value": "."}, {"lemma": "este", "POS": "DETSG", "value": "Esta"}, {"lemma": "persona", "POS": "NOUNSG", "value": "persona"}, {"lemma": "llevar", "POS": "VERBFIN", "value": "llevaba"}, {"lemma": "un", "POS": "DETQUANTSG", "value": "un"}, {"lemma": "cartel", "POS": "NOUNSG", "value": "cartel"}, {"lemma": ",", "POS": "CM", "value": ","}, {"lemma": "cuyo", "POS": "PRONREL", "value": "cuyo"}, {"lemma": "destinar \u00e9l", "POS": "VERBINFCL", "value": "destinarlo"}, {"lemma": "no", "POS": "ADVNEG", "value": "no"}, {"lemma": "ser", "POS": "AUX", "value": "era"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "la"}, {"lemma": "casa", "POS": "NOUNSG", "value": "Casa"}, {"lemma": "rosar", "POS": "PAPSG", "value": "Rosada"}, {"lemma": "sino", "POS": "CONJ", "value": "sino"}, {"lemma": "calle", "POS": "NOUNSG", "value": "calle"}, {"lemma": "6", "POS": "DIG", "value": "6"}, {"lemma": ",", "POS": "CM", "value": ","}, {"lemma": "con", "POS": "PREP", "value": "con"}, {"lemma": "mensaje", "POS": "NOUNSG", "value": "mensaje"}, {"lemma": "directo", "POS": "ADJSG", "value": "directo"}, {"lemma": "para", "POS": "PREP", "value": "para"}, {"lemma": "Daniel", "POS": "PROP", "value": "Daniel"}, {"lemma": "Scioli", "POS": "PROP", "value": "Scioli"}, {"lemma": ".", "POS": "SENT", "value": "."}, {"lemma": "\u201c", "POS": "PUNCT", "value": "\u201c"}, {"lemma": "Scioli", "POS": "PROP", "value": "Scioli"}, {"lemma": ":", "POS": "PUNCT", "value": ":"}, {"lemma": "salv\u00e1", "POS": "ADV", "value": "salv\u00e1"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "la"}, {"lemma": "reserva", "POS": "NOUNSG", "value": "reserva"}, {"lemma": "de el", "POS": "PREPDET", "value": "del"}, {"lemma": "puerto", "POS": "NOUNSG", "value": "puerto"}, {"lemma": "\u201d", "POS": "PUNCT", "value": "\u201d"}, {"lemma": ",", "POS": "CM", "value": ","}, {"lemma": "leer", "POS": "VERBFIN", "value": "le\u00eda"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "la"}, {"lemma": "pancarta", "POS": "NOUNSG", "value": "pancarta"}, {"lemma": "que", "POS": "QUE", "value": "que"}, {"lemma": "llevar", "POS": "VERBFIN", "value": "llevaba"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "el"}, {"lemma": "hombre", "POS": "NOUNSG", "value": "hombre"}, {"lemma": ",", "POS": "CM", "value": ","}, {"lemma": "ligar", "POS": "PAPSG", "value": "ligado"}, {"lemma": "a", "POS": "PREP", "value": "a"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "la"}, {"lemma": "agrupaci\u00f3n", "POS": "NOUNSG", "value": "agrupaci\u00f3n"}, {"lemma": "Greenpeace", "POS": "PROP", "value": "Greenpeace"}, {"lemma": ".", "POS": "SENT", "value": "."}, {"lemma": "manifestante", "POS": "NOUNPL", "value": "Manifestantes"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "ese", "POS": "DETSG", "value": "esa"}, {"lemma": "entidad", "POS": "NOUNSG", "value": "entidad"}, {"lemma": "exigir", "POS": "VERBFIN", "value": "exigen"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "la"}, {"lemma": "\u201c", "POS": "PUNCT", "value": "\u201c"}, {"lemma": "urgente", "POS": "ADJSG", "value": "urgente"}, {"lemma": "sanci\u00f3n", "POS": "NOUNSG", "value": "sanci\u00f3n"}, {"lemma": "de el", "POS": "PREPDET", "value": "del"}, {"lemma": "proyecto", "POS": "NOUNSG", "value": "proyecto"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "ley", "POS": "NOUNSG", "value": "ley"}, {"lemma": "que", "POS": "QUE", "value": "que"}, {"lemma": "declarar", "POS": "VERBFIN", "value": "declara"}, {"lemma": "provincial", "POS": "ADJSG", "value": "provincial"}, {"lemma": "a", "POS": "PREP", "value": "a"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "la"}, {"lemma": "reserva", "POS": "NOUNSG", "value": "Reserva"}, {"lemma": "de el", "POS": "PREPDET", "value": "del"}, {"lemma": "puerto", "POS": "NOUNSG", "value": "Puerto"}, {"lemma": "de el", "POS": "PREPDET", "value": "del"}, {"lemma": "mar", "POS": "NOUNSG", "value": "Mar"}, {"lemma": "de el", "POS": "PREPDET", "value": "del"}, {"lemma": "plata", "POS": "NOUNSG", "value": "Plata"}, {"lemma": "\u201d", "POS": "PUNCT", "value": "\u201d"}, {"lemma": ",", "POS": "CM", "value": ","}, {"lemma": "detallar", "POS": "VERBFIN", "value": "detallaron"}, {"lemma": "desde", "POS": "PREP", "value": "desde"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "la"}, {"lemma": "organizaci\u00f3n", "POS": "NOUNSG", "value": "Organizaci\u00f3n"}, {"lemma": "no", "POS": "ADVNEG", "value": "No"}, {"lemma": "gubernamental", "POS": "ADJSG", "value": "Gubernamental"}, {"lemma": ".", "POS": "SENT", "value": "."}, {"lemma": "\u201c", "POS": "PUNCT", "value": "\u201c"}, {"lemma": "este", "POS": "DETSG", "value": "Este"}, {"lemma": "proyecto", "POS": "NOUNSG", "value": "proyecto"}, {"lemma": "ser", "POS": "AUX", "value": "fue"}, {"lemma": "presentar", "POS": "PAPSG", "value": "presentado"}, {"lemma": "por", "POS": "PREP", "value": "por"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "la"}, {"lemma": "senador", "POS": "NOUNSG", "value": "senadora"}, {"lemma": "provincial", "POS": "ADJSG", "value": "provincial"}, {"lemma": "de el", "POS": "PREPDET", "value": "del"}, {"lemma": "frente", "POS": "NOUNSG", "value": "Frente"}, {"lemma": "para", "POS": "PREP", "value": "para"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "la"}, {"lemma": "victoria", "POS": "NOUNSG", "value": "Victoria"}, {"lemma": ",", "POS": "CM", "value": ","}, {"lemma": "Cristina", "POS": "PROP", "value": "Cristina"}, {"lemma": "dar", "POS": "VERBFIN", "value": "Di"}, {"lemma": "Rado", "POS": "PROP", "value": "Rado"}, {"lemma": ",", "POS": "CM", "value": ","}, {"lemma": "y", "POS": "CONJ", "value": "y"}, {"lemma": "ser", "POS": "AUX", "value": "fue"}, {"lemma": "firmar", "POS": "PAPSG", "value": "firmado"}, {"lemma": "por", "POS": "PREP", "value": "por"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "la"}, {"lemma": "comisi\u00f3n", "POS": "NOUNSG", "value": "Comisi\u00f3n"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "medio", "POS": "ADJSG", "value": "Medio"}, {"lemma": "ambiente", "POS": "NOUNSG", "value": "Ambiente"}, {"lemma": "de el", "POS": "PREPDET", "value": "del"}, {"lemma": "senado", "POS": "NOUNSG", "value": "Senado"}, {"lemma": "en", "POS": "PREP", "value": "en"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "el"}, {"lemma": "mes", "POS": "NOUNSG", "value": "mes"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "noviembre", "POS": "NOUNSG", "value": "noviembre"}, {"lemma": "de el", "POS": "PREPDET", "value": "del"}, {"lemma": "2012", "POS": "DIG", "value": "2012"}, {"lemma": "\u201d", "POS": "PUNCT", "value": "\u201d"}, {"lemma": ",", "POS": "CM", "value": ","}, {"lemma": "explicar", "POS": "VERBFIN", "value": "explicaron"}, {"lemma": ".", "POS": "SENT", "value": "."}, {"lemma": "bueno", "POS": "ADJPL", "value": "Buenos"}, {"lemma": "aire", "POS": "NOUNPL", "value": "Aires"}, {"lemma": "2punto0", "POS": "ADV", "value": "2punto0"}, {"lemma": "contactar", "POS": "VERBFIN", "value": "contact\u00f3"}, {"lemma": "a", "POS": "PREP", "value": "a"}, {"lemma": "Greenpeace", "POS": "PROP", "value": "Greenpeace"}, {"lemma": ",", "POS": "CM", "value": ","}, {"lemma": "que", "POS": "QUE", "value": "que"}, {"lemma": "explicar", "POS": "VERBFIN", "value": "explic\u00f3"}, {"lemma": "el", "POS": "DETPL", "value": "los"}, {"lemma": "motivo", "POS": "NOUNPL", "value": "motivos"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "el", "POS": "DETPL", "value": "las"}, {"lemma": "exigencia", "POS": "NOUNPL", "value": "exigencias"}, {"lemma": ".", "POS": "SENT", "value": "."}, {"lemma": "\u201c", "POS": "PUNCT", "value": "\u201c"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "La"}, {"lemma": "reserva", "POS": "NOUNSG", "value": "Reserva"}, {"lemma": "de el", "POS": "PREPDET", "value": "del"}, {"lemma": "puerto", "POS": "NOUNSG", "value": "Puerto"}, {"lemma": "de el", "POS": "PREPDET", "value": "del"}, {"lemma": "mar", "POS": "NOUNSG", "value": "Mar"}, {"lemma": "de el", "POS": "PREPDET", "value": "del"}, {"lemma": "plata", "POS": "NOUNSG", "value": "Plata"}, {"lemma": "estar", "POS": "AUX", "value": "est\u00e1"}, {"lemma": "en", "POS": "PREP", "value": "en"}, {"lemma": "peligro", "POS": "NOUNSG", "value": "peligro"}, {"lemma": ".", "POS": "SENT", "value": "."}, {"lemma": "el", "POS": "DETPL", "value": "Los"}, {"lemma": "cami\u00f3n", "POS": "NOUNPL", "value": "camiones"}, {"lemma": "que", "POS": "QUE", "value": "que"}, {"lemma": "rellenar", "POS": "VERBFIN", "value": "rellenan"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "la"}, {"lemma": "laguna", "POS": "NOUNSG", "value": "laguna"}, {"lemma": "con", "POS": "PREP", "value": "con"}, {"lemma": "escombro", "POS": "NOUNPL", "value": "escombros"}, {"lemma": "y", "POS": "CONJ", "value": "y"}, {"lemma": "arrasar", "POS": "VERBFIN", "value": "arrasan"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "la"}, {"lemma": "vegetaci\u00f3n", "POS": "NOUNSG", "value": "vegetaci\u00f3n"}, {"lemma": "y", "POS": "CONJ", "value": "y"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "la"}, {"lemma": "fauna", "POS": "NOUNSG", "value": "fauna"}, {"lemma": "natural", "POS": "ADJSG", "value": "natural"}, {"lemma": "acelerar", "POS": "VERBFIN", "value": "aceleraron"}, {"lemma": "\u00e9l", "POS": "DETSG", "value": "su"}, {"lemma": "trabajo", "POS": "NOUNSG", "value": "trabajo"}, {"lemma": "mientras", "POS": "ADV", "value": "mientras"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "el"}, {"lemma": "proyecto", "POS": "NOUNSG", "value": "proyecto"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "ley", "POS": "NOUNSG", "value": "ley"}, {"lemma": "para", "POS": "PREP", "value": "para"}, {"lemma": "salvar \u00e9l", "POS": "VERBINFCL", "value": "salvarla"}, {"lemma": "aun", "POS": "CONJ", "value": "aun"}, {"lemma": "no", "POS": "ADVNEG", "value": "no"}, {"lemma": "haber", "POS": "HAB", "value": "ha"}, {"lemma": "ser", "POS": "PAPSG", "value": "sido"}, {"lemma": "aprobar", "POS": "PAPSG", "value": "aprobado"}, {"lemma": "\u201d", "POS": "PUNCT", "value": "\u201d"}, {"lemma": ",", "POS": "CM", "value": ","}, {"lemma": "destacar", "POS": "VERBFIN", "value": "destacaron"}, {"lemma": ".", "POS": "SENT", "value": "."}, {"lemma": "\u201c", "POS": "PUNCT", "value": "\u201c"}, {"lemma": "por", "POS": "PREP", "value": "Por"}, {"lemma": "este", "POS": "DETSG", "value": "este"}, {"lemma": "motivo", "POS": "NOUNSG", "value": "motivo"}, {"lemma": ",", "POS": "CM", "value": ","}, {"lemma": "m\u00e1s", "POS": "ADV", "value": "m\u00e1s"}, {"lemma": "all\u00e1", "POS": "ADV", "value": "all\u00e1"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "que", "POS": "QUE", "value": "que"}, {"lemma": "el", "POS": "DETPL", "value": "las"}, {"lemma": "comisi\u00f3n", "POS": "NOUNPL", "value": "comisiones"}, {"lemma": "que", "POS": "QUE", "value": "que"}, {"lemma": "tener", "POS": "VERBFIN", "value": "tienen"}, {"lemma": "que", "POS": "QUE", "value": "que"}, {"lemma": "tratar", "POS": "VERBINF", "value": "tratar"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "el"}, {"lemma": "proyecto", "POS": "NOUNSG", "value": "proyecto"}, {"lemma": "en", "POS": "PREP", "value": "en"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "el"}, {"lemma": "senado", "POS": "NOUNSG", "value": "Senado"}, {"lemma": "estar", "POS": "AUX", "value": "est\u00e1n"}, {"lemma": "en", "POS": "PREP", "value": "en"}, {"lemma": "receso", "POS": "NOUNSG", "value": "receso"}, {"lemma": "ser", "POS": "AUX", "value": "es"}, {"lemma": "importante", "POS": "ADJSG", "value": "importante"}, {"lemma": "que", "POS": "QUE", "value": "que"}, {"lemma": "Scioli", "POS": "PROP", "value": "Scioli"}, {"lemma": "manifestar", "POS": "VERBFIN", "value": "manifieste"}, {"lemma": "\u00e9l", "POS": "DETSG", "value": "su"}, {"lemma": "apoyo", "POS": "NOUNSG", "value": "apoyo"}, {"lemma": "p\u00fablico", "POS": "ADV", "value": "p\u00fablicamente"}, {"lemma": "para", "POS": "PREP", "value": "para"}, {"lemma": "que", "POS": "QUE", "value": "que"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "la"}, {"lemma": "reserva", "POS": "NOUNSG", "value": "Reserva"}, {"lemma": "de el", "POS": "PREPDET", "value": "del"}, {"lemma": "puerto", "POS": "NOUNSG", "value": "Puerto"}, {"lemma": "ser", "POS": "AUX", "value": "sea"}, {"lemma": "proteger", "POS": "PAPSG", "value": "protegida"}, {"lemma": "\u201d", "POS": "PUNCT", "value": "\u201d"}, {"lemma": ",", "POS": "CM", "value": ","}, {"lemma": "aclarar", "POS": "VERBFIN", "value": "aclar\u00f3"}, {"lemma": "Pedro", "POS": "PROP", "value": "Pedro"}, {"lemma": "Figueroa", "POS": "PROP", "value": "Figueroa"}, {"lemma": ",", "POS": "CM", "value": ","}, {"lemma": "de el", "POS": "PREPDET", "value": "del"}, {"lemma": "grupo", "POS": "NOUNSG", "value": "Grupo"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "voluntario", "POS": "ADJPL", "value": "Voluntarios"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "Greenpeace", "POS": "PROP", "value": "Greenpeace"}, {"lemma": "en", "POS": "PREP", "value": "en"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "la"}, {"lemma": "ciudad", "POS": "NOUNSG", "value": "ciudad"}, {"lemma": "balneario", "POS": "ADJSG", "value": "balnearia"}, {"lemma": "de el", "POS": "PREPDET", "value": "del"}, {"lemma": "mar", "POS": "NOUNSG", "value": "Mar"}, {"lemma": "de el", "POS": "PREPDET", "value": "del"}, {"lemma": "plata", "POS": "NOUNSG", "value": "Plata"}, {"lemma": ".", "POS": "SENT", "value": "."}, {"lemma": "\u201c", "POS": "PUNCT", "value": "\u201c"}, {"lemma": "el", "POS": "DETPL", "value": "Los"}, {"lemma": "ambientalista", "POS": "NOUNPL", "value": "ambientalistas"}, {"lemma": "considerar", "POS": "VERBFIN", "value": "consideran"}, {"lemma": "fundamental", "POS": "ADJSG", "value": "fundamental"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "la"}, {"lemma": "aprobaci\u00f3n", "POS": "NOUNSG", "value": "aprobaci\u00f3n"}, {"lemma": "de el", "POS": "PREPDET", "value": "del"}, {"lemma": "proyecto", "POS": "NOUNSG", "value": "proyecto"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "ley", "POS": "NOUNSG", "value": "ley"}, {"lemma": "que", "POS": "QUE", "value": "que"}, {"lemma": "\u00e9l", "POS": "PRONCLIT", "value": "la"}, {"lemma": "declarar", "POS": "VERBFIN", "value": "declara"}, {"lemma": "provincial", "POS": "ADJSG", "value": "provincial"}, {"lemma": ".", "POS": "SENT", "value": "."}, {"lemma": "a", "POS": "PREP", "value": "A"}, {"lemma": "este", "POS": "DETSG", "value": "este"}, {"lemma": "proyecto", "POS": "NOUNSG", "value": "proyecto"}, {"lemma": "aun", "POS": "CONJ", "value": "aun"}, {"lemma": "\u00e9l", "POS": "PRONCLIT", "value": "le"}, {"lemma": "restar", "POS": "VERBFIN", "value": "resta"}, {"lemma": "pasar", "POS": "VERBINF", "value": "pasar"}, {"lemma": "por", "POS": "PREP", "value": "por"}, {"lemma": "vario", "POS": "ADJPL", "value": "varias"}, {"lemma": "comisi\u00f3n", "POS": "NOUNPL", "value": "comisiones"}, {"lemma": "de el", "POS": "PREPDET", "value": "del"}, {"lemma": "senado", "POS": "NOUNSG", "value": "Senado"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "bueno", "POS": "ADJPL", "value": "Buenos"}, {"lemma": "aire", "POS": "NOUNPL", "value": "Aires"}, {"lemma": "antes", "POS": "ADV", "value": "antes"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "ser", "POS": "AUXINF", "value": "ser"}, {"lemma": "sancionar", "POS": "PAPSG", "value": "sancionado"}, {"lemma": "con", "POS": "PREP", "value": "con"}, {"lemma": "fuerza", "POS": "NOUNSG", "value": "fuerza"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "ley", "POS": "NOUNSG", "value": "ley"}, {"lemma": "\u201d", "POS": "PUNCT", "value": "\u201d"}, {"lemma": ",", "POS": "CM", "value": ","}, {"lemma": "concluir", "POS": "VERBFIN", "value": "concluyeron"}, {"lemma": ".", "POS": "SENT", "value": "."}, {"lemma": "un", "POS": "DETQUANTSG", "value": "Un"}, {"lemma": "comunicado", "POS": "NOUNSG", "value": "comunicado"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "Greenpeace", "POS": "PROP", "value": "Greenpeace"}, {"lemma": "entero", "POS": "ADJSG", "value": "entero"}, {"lemma": ":", "POS": "PUNCT", "value": ":"}, {"lemma": "Mar", "POS": "PROP", "value": "Mar"}, {"lemma": "de el", "POS": "PREPDET", "value": "del"}, {"lemma": "plata", "POS": "NOUNSG", "value": "Plata"}, {"lemma": ",", "POS": "CM", "value": ","}, {"lemma": "9", "POS": "DIG", "value": "9"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "enero", "POS": "NOUNSG", "value": "enero"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "2013", "POS": "DIG", "value": "2013"}, {"lemma": ".", "POS": "SENT", "value": "."}, {"lemma": "activista", "POS": "NOUNPL", "value": "Activistas"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "Greenpeace", "POS": "PROP", "value": "Greenpeace"}, {"lemma": "irrumpir", "POS": "VERBFIN", "value": "irrumpieron"}, {"lemma": "en", "POS": "PREP", "value": "en"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "el"}, {"lemma": "acto", "POS": "NOUNSG", "value": "acto"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "bienvenida", "POS": "NOUNSG", "value": "bienvenida"}, {"lemma": "a", "POS": "PREP", "value": "a"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "la"}, {"lemma": "fragata", "POS": "NOUNSG", "value": "Fragata"}, {"lemma": "Libertad", "POS": "PROP", "value": "Libertad"}, {"lemma": "con", "POS": "PREP", "value": "con"}, {"lemma": "cartel", "POS": "NOUNPL", "value": "carteles"}, {"lemma": "con", "POS": "PREP", "value": "con"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "la"}, {"lemma": "leyenda", "POS": "NOUNSG", "value": "leyenda"}, {"lemma": "\u201c", "POS": "PUNCT", "value": "\u201c"}, {"lemma": "Scioli", "POS": "PROP", "value": "Scioli"}, {"lemma": ":", "POS": "PUNCT", "value": ":"}, {"lemma": "Salv\u00e1", "POS": "PROP", "value": "Salv\u00e1"}, {"lemma": "\u00e9l", "POS": "PRONCLIT", "value": "la"}, {"lemma": "reservar", "POS": "VERBFIN", "value": "Reserva"}, {"lemma": "de el", "POS": "PREPDET", "value": "del"}, {"lemma": "Puerto", "POS": "PROP", "value": "Puerto"}, {"lemma": "\u201d", "POS": "PUNCT", "value": "\u201d"}, {"lemma": "donde", "POS": "CONADV", "value": "donde"}, {"lemma": "ser", "POS": "AUX", "value": "fueron"}, {"lemma": "agredir", "POS": "PAPPL", "value": "agredidos"}, {"lemma": "brutal", "POS": "ADV", "value": "brutalmente"}, {"lemma": "por", "POS": "PREP", "value": "por"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "la"}, {"lemma": "seguridad", "POS": "NOUNSG", "value": "seguridad"}, {"lemma": "de el", "POS": "PREPDET", "value": "del"}, {"lemma": "lugar", "POS": "NOUNSG", "value": "lugar"}, {"lemma": ".", "POS": "SENT", "value": "."}, {"lemma": "el", "POS": "DETPL", "value": "Los"}, {"lemma": "ambientalista", "POS": "NOUNPL", "value": "ambientalistas"}, {"lemma": "exigir", "POS": "VERBFIN", "value": "exigieron"}, {"lemma": "a el", "POS": "PREPDET", "value": "al"}, {"lemma": "Gobernador", "POS": "PROP", "value": "Gobernador"}, {"lemma": "Daniel", "POS": "PROP", "value": "Daniel"}, {"lemma": "Scioli", "POS": "PROP", "value": "Scioli"}, {"lemma": "que", "POS": "QUE", "value": "que"}, {"lemma": "interceder", "POS": "VERBFIN", "value": "interceda"}, {"lemma": "ante", "POS": "PREP", "value": "ante"}, {"lemma": "el", "POS": "DETPL", "value": "los"}, {"lemma": "senador", "POS": "NOUNPL", "value": "senadores"}, {"lemma": "de el", "POS": "PREPDET", "value": "del"}, {"lemma": "frente", "POS": "NOUNSG", "value": "Frente"}, {"lemma": "para", "POS": "PREP", "value": "para"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "la"}, {"lemma": "victoria", "POS": "NOUNSG", "value": "Victoria"}, {"lemma": ",", "POS": "CM", "value": ","}, {"lemma": "por", "POS": "PREP", "value": "por"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "la"}, {"lemma": "urgente", "POS": "ADJSG", "value": "urgente"}, {"lemma": "sanci\u00f3n", "POS": "NOUNSG", "value": "sanci\u00f3n"}, {"lemma": "de el", "POS": "PREPDET", "value": "del"}, {"lemma": "proyecto", "POS": "NOUNSG", "value": "proyecto"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "ley", "POS": "NOUNSG", "value": "ley"}, {"lemma": "que", "POS": "QUE", "value": "que"}, {"lemma": "\u00e9l", "POS": "PRONCLIT", "value": "le"}, {"lemma": "otorgar", "POS": "VERBFIN", "value": "otorga"}, {"lemma": "car\u00e1cter", "POS": "NOUNSG", "value": "car\u00e1cter"}, {"lemma": "provincial", "POS": "ADJSG", "value": "Provincial"}, {"lemma": "a", "POS": "PREP", "value": "a"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "la"}, {"lemma": "reserva", "POS": "NOUNSG", "value": "Reserva"}, {"lemma": "de el", "POS": "PREPDET", "value": "del"}, {"lemma": "puerto", "POS": "NOUNSG", "value": "Puerto"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "mar", "POS": "NOUNSG", "value": "Mar"}, {"lemma": "de el", "POS": "PREPDET", "value": "del"}, {"lemma": "plata", "POS": "NOUNSG", "value": "Plata"}, {"lemma": ".", "POS": "SENT", "value": "."}, {"lemma": "este", "POS": "DETSG", "value": "Este"}, {"lemma": "proyecto", "POS": "NOUNSG", "value": "proyecto"}, {"lemma": "ser", "POS": "AUX", "value": "fue"}, {"lemma": "presentar", "POS": "PAPSG", "value": "presentado"}, {"lemma": "por", "POS": "PREP", "value": "por"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "la"}, {"lemma": "Senador", "POS": "PROP", "value": "Senadora"}, {"lemma": "Cristina", "POS": "PROP", "value": "Cristina"}, {"lemma": "dar", "POS": "VERBFIN", "value": "Di"}, {"lemma": "Rado", "POS": "PROP", "value": "Rado"}, {"lemma": "perteneciente", "POS": "ADJSG", "value": "perteneciente"}, {"lemma": "a el", "POS": "PREPDET", "value": "al"}, {"lemma": "bloque", "POS": "NOUNSG", "value": "bloque"}, {"lemma": "oficialista", "POS": "ADJSG", "value": "oficialista"}, {"lemma": ",", "POS": "CM", "value": ","}, {"lemma": "y", "POS": "CONJ", "value": "y"}, {"lemma": "ser", "POS": "AUX", "value": "fue"}, {"lemma": "aprobar", "POS": "PAPSG", "value": "aprobado"}, {"lemma": "por", "POS": "PREP", "value": "por"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "la"}, {"lemma": "comisi\u00f3n", "POS": "NOUNSG", "value": "Comisi\u00f3n"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "medio", "POS": "ADJSG", "value": "Medio"}, {"lemma": "ambiente", "POS": "NOUNSG", "value": "Ambiente"}, {"lemma": "de el", "POS": "PREPDET", "value": "del"}, {"lemma": "senado", "POS": "NOUNSG", "value": "Senado"}, {"lemma": "en", "POS": "PREP", "value": "en"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "el"}, {"lemma": "mes", "POS": "NOUNSG", "value": "mes"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "noviembre", "POS": "NOUNSG", "value": "noviembre"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "2012", "POS": "DIG", "value": "2012"}, {"lemma": ".", "POS": "SENT", "value": "."}, {"lemma": "\u201c", "POS": "PUNCT", "value": "\u201c"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "La"}, {"lemma": "reserva", "POS": "NOUNSG", "value": "Reserva"}, {"lemma": "de el", "POS": "PREPDET", "value": "del"}, {"lemma": "puerto", "POS": "NOUNSG", "value": "Puerto"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "mar", "POS": "NOUNSG", "value": "Mar"}, {"lemma": "de el", "POS": "PREPDET", "value": "del"}, {"lemma": "plata", "POS": "NOUNSG", "value": "Plata"}, {"lemma": "estar", "POS": "AUX", "value": "est\u00e1"}, {"lemma": "en", "POS": "PREP", "value": "en"}, {"lemma": "peligro", "POS": "NOUNSG", "value": "peligro"}, {"lemma": ".", "POS": "SENT", "value": "."}, {"lemma": "el", "POS": "DETPL", "value": "Los"}, {"lemma": "cami\u00f3n", "POS": "NOUNPL", "value": "camiones"}, {"lemma": "que", "POS": "QUE", "value": "que"}, {"lemma": "rellenar", "POS": "VERBFIN", "value": "rellenan"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "la"}, {"lemma": "laguna", "POS": "NOUNSG", "value": "laguna"}, {"lemma": "con", "POS": "PREP", "value": "con"}, {"lemma": "escombro", "POS": "NOUNPL", "value": "escombros"}, {"lemma": "y", "POS": "CONJ", "value": "y"}, {"lemma": "arrasar", "POS": "VERBFIN", "value": "arrasan"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "la"}, {"lemma": "vegetaci\u00f3n", "POS": "NOUNSG", "value": "vegetaci\u00f3n"}, {"lemma": "y", "POS": "CONJ", "value": "y"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "la"}, {"lemma": "fauna", "POS": "NOUNSG", "value": "fauna"}, {"lemma": "natural", "POS": "ADJSG", "value": "natural"}, {"lemma": "acelerar", "POS": "VERBFIN", "value": "aceleraron"}, {"lemma": "\u00e9l", "POS": "DETSG", "value": "su"}, {"lemma": "trabajo", "POS": "NOUNSG", "value": "trabajo"}, {"lemma": "mientras", "POS": "ADV", "value": "mientras"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "el"}, {"lemma": "proyecto", "POS": "NOUNSG", "value": "proyecto"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "ley", "POS": "NOUNSG", "value": "ley"}, {"lemma": "para", "POS": "PREP", "value": "para"}, {"lemma": "salvar \u00e9l", "POS": "VERBINFCL", "value": "salvarla"}, {"lemma": "a\u00fan", "POS": "ADV", "value": "a\u00fan"}, {"lemma": "no", "POS": "ADVNEG", "value": "no"}, {"lemma": "haber", "POS": "HAB", "value": "ha"}, {"lemma": "ser", "POS": "PAPSG", "value": "sido"}, {"lemma": "aprobar", "POS": "PAPSG", "value": "aprobado"}, {"lemma": ".", "POS": "SENT", "value": "."}, {"lemma": "por", "POS": "PREP", "value": "Por"}, {"lemma": "este", "POS": "DETSG", "value": "este"}, {"lemma": "motivo", "POS": "NOUNSG", "value": "motivo"}, {"lemma": ",", "POS": "CM", "value": ","}, {"lemma": "m\u00e1s", "POS": "ADV", "value": "m\u00e1s"}, {"lemma": "all\u00e1", "POS": "ADV", "value": "all\u00e1"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "que", "POS": "QUE", "value": "que"}, {"lemma": "el", "POS": "DETPL", "value": "las"}, {"lemma": "comisi\u00f3n", "POS": "NOUNPL", "value": "comisiones"}, {"lemma": "que", "POS": "QUE", "value": "que"}, {"lemma": "tener", "POS": "VERBFIN", "value": "tienen"}, {"lemma": "que", "POS": "QUE", "value": "que"}, {"lemma": "tratar", "POS": "VERBINF", "value": "tratar"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "el"}, {"lemma": "proyecto", "POS": "NOUNSG", "value": "proyecto"}, {"lemma": "en", "POS": "PREP", "value": "en"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "el"}, {"lemma": "senado", "POS": "NOUNSG", "value": "Senado"}, {"lemma": "estar", "POS": "AUX", "value": "est\u00e1n"}, {"lemma": "en", "POS": "PREP", "value": "en"}, {"lemma": "receso", "POS": "NOUNSG", "value": "receso"}, {"lemma": "ser", "POS": "AUX", "value": "es"}, {"lemma": "importante", "POS": "ADJSG", "value": "importante"}, {"lemma": "que", "POS": "QUE", "value": "que"}, {"lemma": "Scioli", "POS": "PROP", "value": "Scioli"}, {"lemma": "manifestar", "POS": "VERBFIN", "value": "manifieste"}, {"lemma": "\u00e9l", "POS": "DETSG", "value": "su"}, {"lemma": "apoyo", "POS": "NOUNSG", "value": "apoyo"}, {"lemma": "p\u00fablico", "POS": "ADV", "value": "p\u00fablicamente"}, {"lemma": "para", "POS": "PREP", "value": "para"}, {"lemma": "que", "POS": "QUE", "value": "que"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "la"}, {"lemma": "reserva", "POS": "NOUNSG", "value": "Reserva"}, {"lemma": "de el", "POS": "PREPDET", "value": "del"}, {"lemma": "puerto", "POS": "NOUNSG", "value": "Puerto"}, {"lemma": "ser", "POS": "AUX", "value": "sea"}, {"lemma": "proteger", "POS": "PAPSG", "value": "protegida"}, {"lemma": "\u201d", "POS": "PUNCT", "value": "\u201d"}, {"lemma": "manifestar", "POS": "VERBFIN", "value": "manifest\u00f3"}, {"lemma": "Pedro", "POS": "PROP", "value": "Pedro"}, {"lemma": "Figueroa", "POS": "PROP", "value": "Figueroa"}, {"lemma": "de el", "POS": "PREPDET", "value": "del"}, {"lemma": "grupo", "POS": "NOUNSG", "value": "Grupo"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "voluntario", "POS": "ADJPL", "value": "Voluntarios"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "Greenpeace", "POS": "PROP", "value": "Greenpeace"}, {"lemma": "en", "POS": "PREP", "value": "en"}, {"lemma": "mar", "POS": "NOUNSG", "value": "Mar"}, {"lemma": "de el", "POS": "PREPDET", "value": "del"}, {"lemma": "plata", "POS": "NOUNSG", "value": "Plata"}, {"lemma": ".", "POS": "SENT", "value": "."}, {"lemma": "asimismo", "POS": "ADV", "value": "Asimismo"}, {"lemma": ",", "POS": "CM", "value": ","}, {"lemma": "Figueroa", "POS": "PROP", "value": "Figueroa"}, {"lemma": "condenar", "POS": "VERBFIN", "value": "conden\u00f3"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "la"}, {"lemma": "duro", "POS": "ADJSG", "value": "dura"}, {"lemma": "agresi\u00f3n", "POS": "NOUNSG", "value": "agresi\u00f3n"}, {"lemma": "a", "POS": "PREP", "value": "a"}, {"lemma": "\u00e9l", "POS": "DETPL", "value": "sus"}, {"lemma": "compa\u00f1ero", "POS": "NOUNPL", "value": "compa\u00f1eros"}, {"lemma": ".", "POS": "SENT", "value": "."}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "La"}, {"lemma": "reserva", "POS": "NOUNSG", "value": "Reserva"}, {"lemma": "ser", "POS": "AUX", "value": "es"}, {"lemma": "un", "POS": "DETQUANTSG", "value": "un"}, {"lemma": "ambiente", "POS": "NOUNSG", "value": "ambiente"}, {"lemma": "con", "POS": "PREP", "value": "con"}, {"lemma": "caracter\u00edstica", "POS": "NOUNPL", "value": "caracter\u00edsticas"}, {"lemma": "\u00fanico", "POS": "ADJPL", "value": "\u00fanicas"}, {"lemma": "en", "POS": "PREP", "value": "en"}, {"lemma": "mar", "POS": "NOUNSG", "value": "Mar"}, {"lemma": "de el", "POS": "PREPDET", "value": "del"}, {"lemma": "plata", "POS": "NOUNSG", "value": "Plata"}, {"lemma": "que", "POS": "QUE", "value": "que"}, {"lemma": "funcionar", "POS": "VERBFIN", "value": "funciona"}, {"lemma": "como", "POS": "COMO", "value": "como"}, {"lemma": "espacio", "POS": "NOUNSG", "value": "espacio"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "amortiguaci\u00f3n", "POS": "NOUNSG", "value": "amortiguaci\u00f3n"}, {"lemma": "entre", "POS": "PREP", "value": "entre"}, {"lemma": "zona", "POS": "NOUNPL", "value": "zonas"}, {"lemma": "industrial", "POS": "ADJPL", "value": "industriales"}, {"lemma": ",", "POS": "CM", "value": ","}, {"lemma": "tur\u00edstico", "POS": "ADJPL", "value": "tur\u00edsticas"}, {"lemma": "y", "POS": "CONJ", "value": "y"}, {"lemma": "residencial", "POS": "ADJPL", "value": "residenciales"}, {"lemma": ".", "POS": "SENT", "value": "."}, {"lemma": "en", "POS": "PREP", "value": "En"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "la"}, {"lemma": "mismo", "POS": "ADJSG", "value": "misma"}, {"lemma": "se", "POS": "SE", "value": "se"}, {"lemma": "encontrar", "POS": "VERBFIN", "value": "encuentran"}, {"lemma": "representar", "POS": "PAPPL", "value": "representados"}, {"lemma": "diferente", "POS": "ADJPL", "value": "diferentes"}, {"lemma": "ecosistema", "POS": "NOUNPL", "value": "ecosistemas"}, {"lemma": ":", "POS": "PUNCT", "value": ":"}, {"lemma": "humedal", "POS": "ADJSG", "value": "humedal"}, {"lemma": ",", "POS": "CM", "value": ","}, {"lemma": "m\u00e9dano", "POS": "ADJSG", "value": "m\u00e9dano"}, {"lemma": ",", "POS": "CM", "value": ","}, {"lemma": "playa", "POS": "NOUNPL", "value": "playas"}, {"lemma": ",", "POS": "CM", "value": ","}, {"lemma": "laguna", "POS": "NOUNPL", "value": "lagunas"}, {"lemma": "y", "POS": "CONJ", "value": "y"}, {"lemma": "pastizal", "POS": "NOUNPL", "value": "pastizales"}, {"lemma": ".", "POS": "SENT", "value": "."}, {"lemma": "este", "POS": "DETSG", "value": "Este"}, {"lemma": "complejo", "POS": "NOUNSG", "value": "complejo"}, {"lemma": "ocupar", "POS": "VERBFIN", "value": "ocupa"}, {"lemma": "un", "POS": "DETQUANTSG", "value": "un"}, {"lemma": "\u00e1rea", "POS": "NOUNSG", "value": "\u00e1rea"}, {"lemma": "peque\u00f1o", "POS": "ADJSG", "value": "peque\u00f1a"}, {"lemma": "(", "POS": "PUNCT", "value": "("}, {"lemma": "alrededor", "POS": "ADV", "value": "alrededor"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "50", "POS": "DIG", "value": "50"}, {"lemma": "hect\u00e1rea", "POS": "NOUNPL", "value": "hect\u00e1reas"}, {"lemma": ")", "POS": "PUNCT", "value": ")"}, {"lemma": "y", "POS": "CONJ", "value": "y"}, {"lemma": "albergar", "POS": "VERBFIN", "value": "alberga"}, {"lemma": "un", "POS": "DETQUANTSG", "value": "una"}, {"lemma": "elevado", "POS": "ADJSG", "value": "elevad\u00edsima"}, {"lemma": "biodiversidad", "POS": "NOUNSG", "value": "biodiversidad"}, {"lemma": "que", "POS": "QUE", "value": "que"}, {"lemma": "incluir", "POS": "VERBFIN", "value": "incluye"}, {"lemma": "elemento", "POS": "NOUNPL", "value": "elementos"}, {"lemma": "flor\u00edstico", "POS": "ADJPL", "value": "flor\u00edsticos"}, {"lemma": "y", "POS": "CONJ", "value": "y"}, {"lemma": "faun\u00edstico", "POS": "ADJPL", "value": "faun\u00edsticos"}, {"lemma": "en", "POS": "PREP", "value": "en"}, {"lemma": "peligro", "POS": "NOUNSG", "value": "peligro"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "extinci\u00f3n", "POS": "NOUNSG", "value": "extinci\u00f3n"}, {"lemma": ".", "POS": "SENT", "value": "."}, {"lemma": "all\u00ed", "POS": "ADV", "value": "All\u00ed"}, {"lemma": "se", "POS": "SE", "value": "se"}, {"lemma": "encontrar", "POS": "VERBFIN", "value": "encuentran"}, {"lemma": "m\u00e1s", "POS": "ADV", "value": "m\u00e1s"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "170", "POS": "DIG", "value": "170"}, {"lemma": "especie", "POS": "NOUNPL", "value": "especies"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "vegetal", "POS": "NOUNPL", "value": "vegetales"}, {"lemma": ",", "POS": "CM", "value": ","}, {"lemma": "m\u00e1s", "POS": "ADV", "value": "m\u00e1s"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "150", "POS": "DIG", "value": "150"}, {"lemma": "especie", "POS": "NOUNPL", "value": "especies"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "ave", "POS": "NOUNPL", "value": "aves"}, {"lemma": "que", "POS": "QUE", "value": "que"}, {"lemma": "representar", "POS": "VERBFIN", "value": "representan"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "el"}, {"lemma": "79", "POS": "DIG", "value": "79"}, {"lemma": "%", "POS": "PUNCT", "value": "%"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "la"}, {"lemma": "avifauna", "POS": "NOUNSG", "value": "avifauna"}, {"lemma": "de el", "POS": "PREPDET", "value": "del"}, {"lemma": "partido", "POS": "NOUNSG", "value": "Partido"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "General", "POS": "PROP", "value": "General"}, {"lemma": "Pueyrred\u00f3n", "POS": "PROP", "value": "Pueyrred\u00f3n"}, {"lemma": ",", "POS": "CM", "value": ","}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "el"}, {"lemma": "50", "POS": "DIG", "value": "50"}, {"lemma": "%", "POS": "PUNCT", "value": "%"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "mam\u00edfero", "POS": "NOUNPL", "value": "mam\u00edferos"}, {"lemma": ",", "POS": "CM", "value": ","}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "el"}, {"lemma": "70", "POS": "DIG", "value": "70"}, {"lemma": "%", "POS": "PUNCT", "value": "%"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "el", "POS": "DETPL", "value": "los"}, {"lemma": "pez", "POS": "NOUNPL", "value": "peces"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "agua", "POS": "NOUNSG", "value": "agua"}, {"lemma": "dulce", "POS": "ADJSG", "value": "dulce"}, {"lemma": ",", "POS": "CM", "value": ","}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "el"}, {"lemma": "50", "POS": "DIG", "value": "50"}, {"lemma": "%", "POS": "PUNCT", "value": "%"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "el", "POS": "DETPL", "value": "los"}, {"lemma": "anfibio", "POS": "NOUNPL", "value": "anfibios"}, {"lemma": "y", "POS": "CONJ", "value": "y"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "el"}, {"lemma": "27", "POS": "DIG", "value": "27"}, {"lemma": "%", "POS": "PUNCT", "value": "%"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "el", "POS": "DETPL", "value": "los"}, {"lemma": "reptil", "POS": "NOUNPL", "value": "reptiles"}, {"lemma": ".", "POS": "SENT", "value": "."}, {"lemma": "adem\u00e1s", "POS": "ADV", "value": "Adem\u00e1s"}, {"lemma": ",", "POS": "CM", "value": ","}, {"lemma": "ofrecer", "POS": "VERBFIN", "value": "ofrece"}, {"lemma": "un", "POS": "DETQUANTSG", "value": "una"}, {"lemma": "serie", "POS": "NOUNSG", "value": "serie"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "importante", "POS": "ADJPL", "value": "importantes"}, {"lemma": "servicio", "POS": "NOUNPL", "value": "servicios"}, {"lemma": "ambiental", "POS": "ADJPL", "value": "ambientales"}, {"lemma": ";", "POS": "SENT", "value": ";"}, {"lemma": "tal", "POS": "ADJPL", "value": "tales"}, {"lemma": "como", "POS": "COMO", "value": "como"}, {"lemma": "refugio", "POS": "NOUNSG", "value": "refugio"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "biodiversidad", "POS": "NOUNSG", "value": "biodiversidad"}, {"lemma": ",", "POS": "CM", "value": ","}, {"lemma": "fijaci\u00f3n", "POS": "NOUNSG", "value": "fijaci\u00f3n"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "di\u00f3xido", "POS": "NOUNSG", "value": "di\u00f3xido"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "carbono", "POS": "NOUNSG", "value": "carbono"}, {"lemma": ",", "POS": "CM", "value": ","}, {"lemma": "producci\u00f3n", "POS": "NOUNSG", "value": "producci\u00f3n"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "ox\u00edgeno", "POS": "NOUNSG", "value": "ox\u00edgeno"}, {"lemma": "y", "POS": "CONJ", "value": "y"}, {"lemma": "purificaci\u00f3n", "POS": "NOUNSG", "value": "purificaci\u00f3n"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "agua", "POS": "NOUNSG", "value": "agua"}, {"lemma": ".", "POS": "SENT", "value": "."}, {"lemma": "dar", "POS": "PAPSG", "value": "Dado"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "el"}, {"lemma": "grande", "POS": "ADJSG", "value": "gran"}, {"lemma": "valor", "POS": "NOUNSG", "value": "valor"}, {"lemma": "ecol\u00f3gico", "POS": "ADJSG", "value": "ecol\u00f3gico"}, {"lemma": ",", "POS": "CM", "value": ","}, {"lemma": "educativo", "POS": "ADJSG", "value": "educativo"}, {"lemma": "y", "POS": "CONJ", "value": "y"}, {"lemma": "cient\u00edfico", "POS": "ADJSG", "value": "cient\u00edfico"}, {"lemma": "que", "POS": "QUE", "value": "que"}, {"lemma": "poseer", "POS": "VERBFIN", "value": "posee"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "la"}, {"lemma": "reserva", "POS": "NOUNSG", "value": "Reserva"}, {"lemma": "de el", "POS": "PREPDET", "value": "del"}, {"lemma": "puerto", "POS": "NOUNSG", "value": "Puerto"}, {"lemma": ",", "POS": "CM", "value": ","}, {"lemma": "el", "POS": "DETPL", "value": "los"}, {"lemma": "ambientalista", "POS": "NOUNPL", "value": "ambientalistas"}, {"lemma": "considerar", "POS": "VERBFIN", "value": "consideran"}, {"lemma": "fundamental", "POS": "ADJSG", "value": "fundamental"}, {"lemma": "el", "POS": "DETSG", "value": "la"}, {"lemma": "aprobaci\u00f3n", "POS": "NOUNSG", "value": "aprobaci\u00f3n"}, {"lemma": "de el", "POS": "PREPDET", "value": "del"}, {"lemma": "proyecto", "POS": "NOUNSG", "value": "proyecto"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "ley", "POS": "NOUNSG", "value": "ley"}, {"lemma": "que", "POS": "QUE", "value": "que"}, {"lemma": "\u00e9l", "POS": "PRONCLIT", "value": "la"}, {"lemma": "declarar", "POS": "VERBFIN", "value": "declara"}, {"lemma": "provincial", "POS": "ADJSG", "value": "provincial"}, {"lemma": ".", "POS": "SENT", "value": "."}, {"lemma": "a", "POS": "PREP", "value": "A"}, {"lemma": "este", "POS": "DETSG", "value": "este"}, {"lemma": "proyecto", "POS": "NOUNSG", "value": "proyecto"}, {"lemma": "a\u00fan", "POS": "ADV", "value": "a\u00fan"}, {"lemma": "\u00e9l", "POS": "PRONCLIT", "value": "le"}, {"lemma": "restar", "POS": "VERBFIN", "value": "resta"}, {"lemma": "pasar", "POS": "VERBINF", "value": "pasar"}, {"lemma": "por", "POS": "PREP", "value": "por"}, {"lemma": "vario", "POS": "ADJPL", "value": "varias"}, {"lemma": "comisi\u00f3n", "POS": "NOUNPL", "value": "comisiones"}, {"lemma": "de el", "POS": "PREPDET", "value": "del"}, {"lemma": "senado", "POS": "NOUNSG", "value": "Senado"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "bueno", "POS": "ADJPL", "value": "Buenos"}, {"lemma": "aire", "POS": "NOUNPL", "value": "Aires"}, {"lemma": "antes", "POS": "ADV", "value": "antes"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "ser", "POS": "AUXINF", "value": "ser"}, {"lemma": "sancionar", "POS": "PAPSG", "value": "sancionado"}, {"lemma": "con", "POS": "PREP", "value": "con"}, {"lemma": "fuerza", "POS": "NOUNSG", "value": "fuerza"}, {"lemma": "de", "POS": "PREP", "value": "de"}, {"lemma": "ley", "POS": "NOUNSG", "value": "ley"}, {"lemma": ".", "POS": "SENT", "value": "."}, {"lemma": "10", "POS": "DIG", "value": "10"}, {"lemma": "-", "POS": "PUNCT", "value": "-"}, {"lemma": "01", "POS": "DIG", "value": "01"}, {"lemma": "-", "POS": "PUNCT", "value": "-"}, {"lemma": "2013", "POS": "DIG", "value": "2013"}], "entities": [{"expr": "Scioli", "offset": "1:2", "neType": "PERSON"}, {"expr": "Mar del Plata", "offset": "9:12", "neType": "LOCATION"}, {"expr": "Greenpeace", "offset": "14:15", "neType": "ORGANIZATION"}, {"expr": "Gobernador Un", "offset": "17:19", "neType": "TITLE"}, {"expr": "Greenpeace", "offset": "21:22", "neType": "ORGANIZATION"}, {"expr": "Daniel Scioli", "offset": "50:52", "neType": "PERSON"}, {"expr": "Reserva del Puerto", "offset": "59:62", "neType": "ORGANIZATION"}, {"expr": "senadora", "offset": "80:81", "neType": "TITLE"}, {"expr": "Cristina Di Rado", "offset": "82:85", "neType": "PERSON"}, {"expr": "mi\u00e9rcoles", "offset": "98:99", "neType": "TEMPORAL:DATE"}, {"expr": "Casa Rosada", "offset": "143:145", "neType": "ORGANIZATION"}, {"expr": "Daniel Scioli", "offset": "153:155", "neType": "PERSON"}, {"expr": "Scioli", "offset": "157:158", "neType": "PERSON"}, {"expr": "Greenpeace", "offset": "178:179", "neType": "ORGANIZATION"}, {"expr": "Reserva del Puerto", "offset": "198:201", "neType": "ORGANIZATION"}, {"expr": "Mar del Plata", "offset": "202:205", "neType": "LOCATION"}, {"expr": "Organizaci\u00f3n No Gubernamental", "offset": "210:213", "neType": "ORGANIZATION"}, {"expr": "senadora", "offset": "221:222", "neType": "TITLE"}, {"expr": "Frente para la Victoria", "offset": "224:228", "neType": "ORGANIZATION"}, {"expr": "Cristina Di Rado", "offset": "229:232", "neType": "PERSON"}, {"expr": "Comisi\u00f3n de Medio Ambiente del Senado", "offset": "238:244", "neType": "ORGANIZATION"}, {"expr": "noviembre del 2012", "offset": "248:251", "neType": "TEMPORAL:DATE"}, {"expr": "Buenos Aires", "offset": "255:257", "neType": "LOCATION"}, {"expr": "Greenpeace", "offset": "260:261", "neType": "ORGANIZATION"}, {"expr": "Reserva del Puerto del Mar del Plata", "offset": "272:279", "neType": "ORGANIZATION"}, {"expr": "Senado", "offset": "337:338", "neType": "ORGANIZATION"}, {"expr": "Scioli", "offset": "344:345", "neType": "PERSON"}, {"expr": "Reserva del Puerto", "offset": "352:355", "neType": "ORGANIZATION"}, {"expr": "Pedro Figueroa", "offset": "360:362", "neType": "PERSON"}, {"expr": "Grupo de Voluntarios de Greenpeace", "offset": "364:369", "neType": "ORGANIZATION"}, {"expr": "Mar del Plata", "offset": "374:377", "neType": "LOCATION"}, {"expr": "Senado", "offset": "405:406", "neType": "ORGANIZATION"}, {"expr": "Buenos Aires", "offset": "407:409", "neType": "LOCATION"}, {"expr": "Greenpeace", "offset": "424:425", "neType": "ORGANIZATION"}, {"expr": "Mar del Plata", "offset": "427:430", "neType": "LOCATION"}, {"expr": "9 de enero de 2013", "offset": "431:436", "neType": "TEMPORAL:DATE"}, {"expr": "Greenpeace", "offset": "439:440", "neType": "ORGANIZATION"}, {"expr": "Fragata Libertad", "offset": "448:450", "neType": "LOCATION"}, {"expr": "Scioli", "offset": "456:457", "neType": "PERSON"}, {"expr": "Salv\u00e1", "offset": "458:459", "neType": "PERSON"}, {"expr": "Reserva del Puerto", "offset": "460:463", "neType": "ORGANIZATION"}, {"expr": "Gobernador", "offset": "478:479", "neType": "TITLE"}, {"expr": "Daniel Scioli", "offset": "479:481", "neType": "PERSON"}, {"expr": "senadores", "offset": "485:486", "neType": "TITLE"}, {"expr": "Frente para la Victoria", "offset": "487:491", "neType": "ORGANIZATION"}, {"expr": "Reserva del Puerto de Mar del Plata", "offset": "507:514", "neType": "ORGANIZATION"}, {"expr": "Senadora", "offset": "521:522", "neType": "TITLE"}, {"expr": "Cristina Di Rado", "offset": "522:525", "neType": "PERSON"}, {"expr": "Comisi\u00f3n de Medio Ambiente del Senado", "offset": "535:541", "neType": "ORGANIZATION"}, {"expr": "noviembre de 2012", "offset": "545:548", "neType": "TEMPORAL:DATE"}, {"expr": "Reserva del Puerto de Mar del Plata", "offset": "551:558", "neType": "ORGANIZATION"}, {"expr": "Senado", "offset": "612:613", "neType": "ORGANIZATION"}, {"expr": "Scioli", "offset": "619:620", "neType": "PERSON"}, {"expr": "Reserva del Puerto", "offset": "627:630", "neType": "ORGANIZATION"}, {"expr": "Pedro Figueroa", "offset": "634:636", "neType": "PERSON"}, {"expr": "Grupo de Voluntarios de Greenpeace", "offset": "637:642", "neType": "ORGANIZATION"}, {"expr": "Mar del Plata", "offset": "643:646", "neType": "LOCATION"}, {"expr": "Figueroa", "offset": "649:650", "neType": "PERSON"}, {"expr": "Reserva", "offset": "659:660", "neType": "ORGANIZATION"}, {"expr": "Mar del Plata", "offset": "667:670", "neType": "LOCATION"}, {"expr": "Partido de General Pueyrred\u00f3n", "offset": "756:760", "neType": "ORGANIZATION"}, {"expr": "Reserva del Puerto", "offset": "833:836", "neType": "ORGANIZATION"}, {"expr": "Senado", "offset": "863:864", "neType": "ORGANIZATION"}, {"expr": "Buenos Aires", "offset": "865:867", "neType": "LOCATION"}, {"expr": "10-01-2013", "offset": "876:881", "neType": "TEMPORAL:DATE"}], "langSource": "Basis-RLI", "geoCodeEnrichment": {"process": "geoCoder.py", "organisations": {}, "locations": {"mar del plata": {"count": 6.0, "offset": 9}, "buenos aires": {"count": 2.0, "offset": 255}}, "states": {}, "persons": {"frente para la victoria": 2.0, "organizacion no gubernamental": 1.0, "partido de general pueyrredon": 1.0, "reserva del puerto del mar del plata": 5.0, "comision de medio ambiente del senado": 5.0, "salva": 1.0, "daniel scioli": 8.0, "pedro figueroa": 3.0, "casa rosada": 1.0, "reserva del puerto de mar del plata": 4.0, "cristina di rado": 3.0, "grupo de voluntarios de greenpeace": 8.0}, "version": "1.0.2v1", "non-latinAmerica": {"fragata libertad": {"count": 1.0, "offset": 448}}}}, "embersGeoCode": {"admin1": "", "city": "Fragata Libertad", "country": ""}, "url": "http://buenosaires2punto0.com.ar/noticia.php?logi=7806_Scioli-salva-la-reserva-del-puerto-de-Mar-del-Plata-Greenpeace-pide-al-Gobernador", "embersParentId": "4ab7d355c3028e30000277e6fcb6b4959af07734", "finalUrl": "http://buenosaires2punto0.com.ar/noticia.php?logi=7806_Scioli-salva-la-reserva-del-puerto-de-Mar-del-Plata-Greenpeace-pide-al-Gobernador", "content": "\u00a0\n\u0093Scioli: salv\u00e1 la reserva del puerto de Mar del Plata\u0094, Greenpeace pide al Gobernador\nUn manifestante de Greenpeace fue bloqueado por oficiales policiales durante el acto para recibir a la Fragata, pero la conocida ONG difunde la consigna del reclamo. \u201cEs importante que Daniel Scioli manifieste su apoyo p\u00fablicamente para que la Reserva del Puerto marplatense sea protegida\u201d, explicaron a esta agencia. Piden que sea tratado un proyecto de la senadora provincial Cristina Di Rado, varado en comisiones.\nHubo un incidente menor en el acto del mi\u00e9rcoles, cuando un activista trat\u00f3 de saltar las vallas de contenci\u00f3n dispuestas por motivos de sociedad y la Polic\u00eda lo detuvo, un suceso que en el entorno presidencial nadie pareci\u00f3 advertir. Esta persona llevaba un cartel, cuyo destinarlo no era la Casa Rosada sino calle 6, con mensaje directo para Daniel Scioli.\n\u201cScioli: salv\u00e1 la reserva del puerto\u201d, le\u00eda la pancarta que llevaba el hombre, ligado a la agrupaci\u00f3n Greenpeace.\nManifestantes de esa entidad exigen la \u201curgente sanci\u00f3n del proyecto de ley que declara provincial a la Reserva del Puerto del Mar del Plata\u201d, detallaron desde la Organizaci\u00f3n No Gubernamental. \u201cEste proyecto fue presentado por la senadora provincial del Frente para la Victoria, Cristina Di Rado, y fue firmado por la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente del Senado en el mes de noviembre del 2012\u201d, explicaron.\nBuenos Aires 2punto0 contact\u00f3 a Greenpeace, que explic\u00f3 los motivos de las exigencias. \u201cLa Reserva del Puerto del Mar del Plata est\u00e1 en peligro. Los camiones que rellenan la laguna con escombros y arrasan la vegetaci\u00f3n y la fauna natural aceleraron su trabajo mientras el proyecto de ley para salvarla aun no ha sido aprobado\u201d, destacaron.\n\u201cPor este motivo, m\u00e1s all\u00e1 de que las comisiones que tienen que tratar el proyecto en el Senado est\u00e1n en receso es importante que Scioli manifieste su apoyo p\u00fablicamente para que la Reserva del Puerto sea protegida\u201d, aclar\u00f3 Pedro Figueroa, del Grupo de Voluntarios de Greenpeace en la ciudad balnearia del Mar del Plata.\n\u201cLos ambientalistas consideran fundamental la aprobaci\u00f3n del proyecto de ley que la declara provincial. A este proyecto aun le resta pasar por varias comisiones del Senado de Buenos Aires antes de ser sancionado con fuerza de ley\u201d, concluyeron.\nUn comunicado de Greenpeace entero:\nMar del Plata, 9 de enero de 2013. Activistas de Greenpeace irrumpieron en el acto de bienvenida a la Fragata Libertad con carteles con la leyenda \u201cScioli: Salv\u00e1 la Reserva del Puerto\u201d donde fueron agredidos brutalmente por la seguridad del lugar.\nLos ambientalistas exigieron al Gobernador Daniel Scioli que interceda ante los senadores del Frente para la Victoria, por la urgente sanci\u00f3n del proyecto de ley que le otorga car\u00e1cter Provincial a la Reserva del Puerto de Mar del Plata. Este proyecto fue presentado por la Senadora Cristina Di Rado perteneciente al bloque oficialista, y fue aprobado por la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente del Senado en el mes de noviembre de 2012.\n\u201cLa Reserva del Puerto de Mar del Plata est\u00e1 en peligro. Los camiones que rellenan la laguna con escombros y arrasan la vegetaci\u00f3n y la fauna natural aceleraron su trabajo mientras el proyecto de ley para salvarla a\u00fan no ha sido aprobado. Por este motivo, m\u00e1s all\u00e1 de que las comisiones que tienen que tratar el proyecto en el Senado est\u00e1n en receso es importante que Scioli manifieste su apoyo p\u00fablicamente para que la Reserva del Puerto sea protegida\u201d manifest\u00f3 Pedro Figueroa del Grupo de Voluntarios de Greenpeace en Mar del Plata. Asimismo, Figueroa conden\u00f3 la dura agresi\u00f3n a sus compa\u00f1eros.\nLa Reserva es un ambiente con caracter\u00edsticas \u00fanicas en Mar del Plata que funciona como espacio de amortiguaci\u00f3n entre zonas industriales, tur\u00edsticas y residenciales. En la misma se encuentran representados diferentes ecosistemas: humedal, m\u00e9dano, playas, lagunas y pastizales. Este complejo ocupa un \u00e1rea peque\u00f1a (alrededor de 50 hect\u00e1reas) y alberga una elevad\u00edsima biodiversidad que incluye elementos flor\u00edsticos y faun\u00edsticos en peligro de extinci\u00f3n. All\u00ed se encuentran m\u00e1s de 170 especies de vegetales, m\u00e1s de 150 especies de aves que representan el 79% de la avifauna del Partido de General Pueyrred\u00f3n, el 50% de mam\u00edferos, el 70% de los peces de agua dulce, el 50% de los anfibios y el 27% de los reptiles. Adem\u00e1s, ofrece una serie de importantes servicios ambientales; tales como refugio de biodiversidad, fijaci\u00f3n de di\u00f3xido de carbono, producci\u00f3n de ox\u00edgeno y purificaci\u00f3n de agua.\nDado el gran valor ecol\u00f3gico, educativo y cient\u00edfico que posee la Reserva del Puerto, los ambientalistas consideran fundamental la aprobaci\u00f3n del proyecto de ley que la declara provincial. A este proyecto a\u00fan le resta pasar por varias comisiones del Senado de Buenos Aires antes de ser sancionado con fuerza de ley.\n10-01-2013\n", "reportedFrom": ["NA", "NA", "fragata libertad"], "link": "http://buenosaires2punto0.com.ar/noticia.php?logi=7806_Scioli-salva-la-reserva-del-puerto-de-Mar-del-Plata-Greenpeace-pide-al-Gobernador", "inferredLocation": ["", "", "fragata libertad"], "derivedFrom": {"derivedIds": ["2b4304a6f1621feb4a1d902a79ba4c372694e946"]}, "country": "", "embersId": "2b4304a6f1621feb4a1d902a79ba4c372694e946"}